[TLDR長文] 其實係咪真係香港人歸邊、接納，美國民主黨就會大力啲去反共呢？

想講最近gphone或者一啲左膠kol，其實表達緊一啲概念 非常錯，例如強調香港人應該接納民主黨，無論如何結果已定，應該再出發。

只想講幾樣嘢，首先以下列舉，假約香港人有兩種路線。

1)
不斷俾機會民主黨，唔再攻擊，多忍耐、包容、接受民主黨，慢慢俾機會佢地做嘢，對住之前既big tech censorship、造票等事情，既往不咎，再出發。

2)
香港人喺民主黨根本冇拎到兩院控制權，仲係兩黨權力平衡下，繼續施壓，根據事實 (例如censorship、big tech變微搏、傳媒偏頗、造票) 屌民主黨，有錯照鬧。

自己諗下，請問1同2，邊種路線反而先推動到民主黨，對中國更加強硬？

唔敢香港人係2)呢種取態可以有幾work，但香港人好似1)咁做，又係咪真係就會改變到拜登？

首先呢度就要諗清楚，大眾唔係政客，唔係public figure，唔會坐喺高峰會度同班政要傾計，咁其實2)有咩問題，而1)又係咪真係更有效？如果2更好，或者1 2帶嚟既結果根本冇大分別，咁香港既普羅大眾，點解要行路線1)？

然後，岩岩都提及，普羅大眾真係唔係政客，唔係public figure，唔會坐喺高峰會上，所以大眾根本唔需要好似gphone或者李柱銘咁落兩邊注或者驚得罪咩人，所以唔屌某黨咁多，所以唔提佢地醜聞。

大眾需要既只係無枷鎖咁去對不公義表達意見、爭辯，呢點並無退讓空間，對而且係絕對錯晒既事，從來唔需要有半點包容、再出發。

再者，香港人再屌，都係喺香港自己地方屌、自己討論，請問咁樣做，會點影響條所謂國際線？請問點解醜事發生喺民主黨或者主流傳媒身上，人既自由空間就彷彿突然要被收窄，要識忍讓咁？而且講多次，民主黨冇拎兩院控制權，兩邊權力仲係平衡，大眾有冇需要收起某一黨既醜事，唔再果敢去鬧？

所以希望政客或public figure，唔好再以佢既視角，全套直接paste喺大眾身上，大眾要做既野其實得一樣，就係繼續保持對不公義發聲同爭辯，哪怕要鬧到死都好，以前會因為咁而反送中，今日自然可以因為咁而反拜登、屌censorship，無需改變。